《男兒當入樽》井上大神關注反送中文章，支人又嬲豬送助攻！

下個抵制《男兒當入樽》

NBA 休士頓火箭隊總經理莫雷（ Daryl Morey ）日前在推特發出挺香港的貼文，引發中國大陸球迷不滿，引發抵制。沒想到日本漫畫《男兒當入樽》的作者，也被大陸網友挖出曾按讚兩則香港遊行的推文，再度引爆譁然，更有不少大陸漫迷揚言「抵制」。

▲大陸網友挖出井上雄彥按讚貼文。
世界經典的籃球漫畫《男兒當入樽》作者井上雄彥，被大陸網友挖出曾關注兩篇關於香港反送中狀況的文章，分別按讚了石平太郎、河源太郎等兩位政治人物的推文，也遭大陸網友截圖轉回微博，引發怒火，更有人怒嗆作者支持港獨。

▲新浪遊戲貼文。
「新浪遊戲」韋伯也轉發了這個消息，上百大陸網友也留言回應，「毅級都沒看過，巴不得不看」、「不能看就不能看，支持祖國」、「本來就不看」、「本來就是一些中二並在那捧」、「下一個 NBA 是《男兒當入樽》嗎？」

▲陸網友反應兩極。
但也有部分人則認為，「是什麼讓外面的人與我們不能互相理解呢？答案是牆」、「籃球之所以在中國有這地位，《男兒當入樽》貢獻排第一」、「別人本毅也是為了香港人民好，我們反對也是為了香港人民好，別搞整風擴大化行嗎？」「明明是我們被牆關起來養」

正呀，神級漫畫都底制，呢班柒頭記住要有骨氣，咪撚睇男當同nba, 講都咪講，傾到咪傾！
文明世界太危險喇，支豬都係返你個豬欄乖乖等比人湯啦

咁把炮自己畫啦

有呀人地

井上

日本come on, I love you, 一齊抗共狗

抵乜L嘢制，大陸西有買過正版漫畫？

唔比錢，用翻版睇翻版，佔人著數就係佢地嘅底制

仆你個街究竟揾出黎果個係玻璃心定係有其他企圖、咁都摷得到

多謝佢，快啲推到大劣人杯葛埋男當！

好想睇到尾田出黎話啲popo同筆下海軍無差別

我講你知點解宜家應該打文宣戰

成班網上盜版 抵乜春

佢地既抵制就係睇多啲翻版，唔比錢睇nba

新浪曲直難分

點抵制，唔睇果d翻版動漫網叫抵制？

抵制=睇老翻

禁咗進擊的巨人未

依幾話直頭直線抽擊

盜版仲要睇完想問下點抵制

去日本旅遊抵制

先美國，後日本，等睇班支那豬抵制全球

睇翻版咪即係低制囉

日本起個集中營俾佢哋喺入面打籃球啦